[MOOMOO]MAMAMOO討論區[35] 準備迎接2021年 mamamoo繼續走花路！

MAMAMOO（韓語：마마무）原屬WA Entertainment旗下的四人女子團體，2015年經紀公司與 Rainbow Bridge World (簡稱RBW)合併，成員有頌樂、玟星、輝人及華莎。「MAMA」是不論種族或國家的所有初生嬰兒學會的第一句詞彙，而「MOO」為嬰兒牙牙學語時發出的擬聲詞，意即MAMAMOO期望為大眾帶來超越國籍性別，且展現原始以及本能性的音樂。
MAMAMOO於2014年6月19日正式透過M Countdown以歌曲《Mr.曖昧模糊》出道，官方粉絲名為「MOO MOO」，官方應援物為蘿蔔造型手燈「MOO棒」(蘿蔔韓文為무，音似Moo)，代表色為綠白相間。
MAMAMOO有一個固定站位，由左至右依序是玟星、頌樂、輝人及華莎。在問候時，隊長頌樂會先說「一、二、三，I Say~」，所有成員便以無伴奏合唱的方式唱出「MAMA MAMA MOO~，大家好，我們是MAMAMOO。」和聲時四人會依序互看彼此的眼睛，最後將食指放在人中前當作鬍子。

成員介紹：

藝名：頌樂 / 솔라 / Solar
姓名：金容仙 / 김용선 / Kim Yong-Sun
暱稱：太陽小隊(因為Solar有太陽的意思) /傻白(Yeba) /會走路的表情包/ 容仙海/容
生日：1991年02月21日
身高：161cm
體重：43kg
職務：隊長、主唱、團欺
出生地：首爾
藝名含義：因為Solar是組合的主唱，而so和lar代表著高音音階
最大的魅力：明朗的笑容
喜歡的歌手：Amy Whinehouse，Beyoncé
理想型：Simon D、不是男裝的玟星

Solar感性有幾感性？

Youtube Channel (Solarsido)

Instagram Account

電視劇：
2015年 MBC Every1《想像貓》飾演 鄭秀仁

藝名：玟星/ 문별 / MoonByul
姓名：文星伊 /문별이 / Moon Byul-Yi
暱稱：玟保守 /Moonstar /文總/油膩星/版權富人/文理事／ 腥
生日：1992年12月22日
身高：163.8cm!!!!
體重：45kg
出生地：富川市
職務：主Rapper、主領舞
藝名含義：從本名中取了前兩個字，意味著月亮和星星
喜歡的歌手：CRUSH、金容仙
理想型：孔侑

Rapper唱歌有好聽？

Instgram Account:

網路劇：
2015年 Naver《Start Love》飾演 李娜英
2017年 KBS 偶像戲劇工作團

藝名：輝人 / 휘인 / Whee In
姓名：丁輝人 / 정휘인 / Jung Whee-In
暱稱：輝狗 /輝妮 /丁會冷
生日：1995年04月17日
身高：159cm
體重：43kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：領唱、領舞
最大的魅力：酒窩
喜歡的歌手：Jeff Bernet

輝狗有幾搞笑？

Instgram Account:

藝名：華莎 / 화사 / Hwa Sa
姓名：安惠真 / 안혜진 / Ahn Hye-Jin
暱稱：惠真/黑金 /安致命 /華獅子/大哥/烤腸女神
生日：1995年07月23日
身高：160cm
體重：44kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：Rapper、副唱、忙內
藝名含義：화사在韓文中有發光的意思
最大的魅力：隨時蹦出來的跳跳球一樣的性格
喜歡的歌手：Prince、Rihanna
理想型：柳承龍、Zico

2020年 女隱派
2020年 退貨遠征隊 絲菲

只屬於安惠真既反轉魅力!

Instgram Account:

音樂作品：

數位單曲

首張數位單曲《행복하지마&nbsp;》

發行日期：2014年1月9日
語言：韓語

第二張數位單曲《썸남썸녀》

發行日期：2014年2月11日
語言：韓語
備註：與K.Will合唱

第三張數位單曲《히히하헤호》

發行日期：2014年5月30日
語言：韓語
備註：與Geeks合唱

第四張數位單曲《AHH OOP!》

發行日期：2015年4月2日
語言：韓語
備註：與eSNa合唱

第五張數位單曲《PAINT ME》

發行日期：2018年1月4日
語言：韓語
備註：先行曲

第六張數位單曲《Dingga》
發行日期：2020年10月20日
語言：韓語
備註：先行曲

迷你專輯

首張迷你專輯《HELLO》

發行日期：2014年6月18日
1. Hello
2. Mr.애매모호

3. 히히하헤호 (With 긱스)
4. Baton Touch
5. 내맘이야 (화사 Solo)
6. 행복하지마 (With 범키)

第二張迷你專輯《Piano Man》

發行日期：2014年11月21日
1. Piano Man

2. Gentleman&nbsp;(With eSNa)
3. Piano Man (Piano Ver.)
4. Piano Man (Inst.)

第三張迷你專輯《Pink Funky》

發行日期：2015年06月19日

1. Freakin Shoes
2. 음오아예 (Um Oh Ah Yeh)

3. 따끔
4. 갑과을 (No no no)
5. Self Camera
6. AHH OOP!(아훕!)

第四張迷你專輯《Memory》

發行日期：2016年11月7日

1. Memory(그리고 그리고 그려봐)

2. Décalcomanie

3. New York

4. Moderato(feat. Hash Swan)
5. Angel

6. Dab Dab

7. I Love Too(놓지 않을게)

第五張迷你專輯《Purple》

發行日期：2017年6月22日

1. 나로 말할 것 같으면（Yes I Am）

2. Finally
3. 구차해

4. 아재개그

5. 다라다（DA RA DA）

第六張迷你專輯《Yellow Flower》

發行日期：2018年3月7日

1. 겨올에서봄으로(INTRO)
2. 별 바람 꽃 태양(Star Wind Flower Sun)

3. 별이 빛나는 밤(Starry night)

4. 덤덤해지내 (화사 Solo)

5. Rude boy
6.봄타
7. 칠해줘

第七張迷你專輯《 Red Moon 》

發行日期：2018年7月16日

1.여름밤의 꿈 (Midnight Summer Dream)
2.너나 해 (Egotistic)

3.장마 (Rainy Season)

4.하늘하늘 (청순) (Sky! Sky!)

5.잠이라도 자지 (Sleep In The Car)

6.Selfish (문별Solo (Ft. SEULGI (Red Velvet))

第八張迷你專輯《 BLUS;S 》

發行日期：2018年11月29日

1.가을에서 겨을로(INTRO)
2. No More Drama

3.WIND FLOWER

4.HELLO (솔라 Solo)
5.개각보단괜찮아(better than I thought)
6.Morning

第九張迷你專輯《 White Wind》

發行日期：2019年3月14日

1.Where R U
2.고고베베(gogobebe)

3.재가개야

4.25（휘인solo)

5.Bad bye
6.My Star
7.4season(Outro)

第十張迷你專輯[red]《Travel》

發行日期：2020年11月03日
1.Travel
2. 딩가딩가 (Dingga)

3. AYA

4.Chuck
5.Diamond
6.Good night

首張正規專輯《 Melting 》

發行日期：2016年2月26日

1. 1cm의 자존심 (1cm 的自尊心)

2.우리끼리 (Words Don't Come Easy)
3. 넌 is 뭔들 (你最完美)

4. 금요일밤 (星期五晚上)
5. 고향이 (故鄉)

6. Emotion
7. I Miss You
8. Funky Boy
9. 나만의 Recipe (我自己的 Recipe)

10. 고양이 （Cat Fight）
11. Just
12. Girl Crush

第二張正規專輯《 reality in BLACK 》

發行日期：2019年11月14日

1.우린 결국 다시 만날 운명이었지 (Destiny)

2.Universe
3.열밤 (Ten Night)
4.HIP

5.4x4ever
6.Better
7.Hello Mama
8.심심해(ZzZz)
9.rEALITY
10.춤을 춰(High Tension)
11.I'm Your Fan

日本專輯

首張日本單曲專輯《 Décalcomanie JP.ver 》
發行日期:2018年10月3日

PS:共發行4種版本（初回限定盤A,初回限定盤B,初回限定盤C,通常盤)
1.Décalcomanie （JP.ver）

2.You Don’t Know Me

日本第二張單曲專輯《 Wind Flower JP.ver 》
發行日期:2019年2月6日

PS:共發行4種版本(初回限定盤A,初回限定盤B,初回限定盤C,通常盤)
1.Wind Flower(JP.ver)

2.Sleep Talk

日本第一張正規專輯《 4colors 》
發行日期:2019年8月7日

PS:共發行3種版本(初回限定盤A,初回限定盤B,通常盤)

1.Starry Night (Japanese Ver.)
2.Be calm (Hwasa solo)
3.Egotistic (Japanese Ver.)
4.Selfish (MoonByul solo)
5.Wind flower (Japanese Ver.)
6.Hello (Solar solo)
7.gogobebe (Japanese Ver.)
8.25 (Wheein solo)
9.Decalcomanie (Japanese Ver.)
10.You Don't Know Me
11.Sleep Talk
12.涙そうそう

日本第二張正規專輯《 reality in BLACK 》
發行日期:2020年3月11日

PS:共發行3種版本(初回限定盤A,初回限定盤B,通常盤)

1.Destiny
2.Universe
3.Ten Nights
4.HIP
5.4x4ever
6.Better
7.Hello Mama
8.ZzZz
9.rEALITY
10.High Tension
11. I’m Your Fan
12.HIP-Japanese ver.-
13.Shampoo★Japan Only

OST/單曲

OST

《不要戀愛要結婚》OST Part 2
Love Lane

《對我而言可愛的她》OST Part 1
備註：與Loco(로꼬)合唱
이 노래(這首歌)

KBS《SPY》OST Part.4 - MAMAMOO
My Everything

手機RPG遊戲《Innisia Nest》 OST Part.1 - MAMAMOO
Girl Crush

tvN《孤單又燦爛的神－鬼怪》
Love

JTBC《大力女子都奉順》
Double Trouble Couple

JTBC《Man to Man》
Open Your Mind (마음아 열려라)

網路劇《Yellow》- 輝人
Shadow (그림자)

KBS《SUITS》OST Part.3
꿈 속의 그대(YOU IN MY DREAM)

TVN《Serch: WWW》OST Part.5
WOW

SBS《Dr. Romantic 2》OST Part.6
"I Miss You" (자꾸 더 보고싶은 사람)

單曲:

《LG G5 And Friends》
Woo Hoo(기대해도 좋은 날)

《Mamamoo x Coca Cola》
Taste The Feeling

代言飲品 -BIO Yogurt
매일봐요(MAEIL BIO)

代言眼鏡- DAVICHI
다 빛이나(Gleam)

代言 韓國運動品牌-ANDAR
WANNA BE MYSELF

成員SOLO

SOLAR
SINGLE 《솔라감성 Part 1》

發行日期：2015年10月23日
바보처럼 살았군요(活著像傻瓜)

SINGLE 《솔라감성 Part 2》

發行日期：2015年12月11日
그리움만 쌓이네(只有思念堆積)

SINGLE 《솔라감성 Part 3》

發行日期：2016年7月12日
꿈에(在夢中)

SINGLE 《솔라감성 Part 4》

發行日期：2017年2月21日
Single:
1. 행복을 주는 사람 Intro
2. 행복을 주는 사람(給予幸福的人)

MINI ALBUM《솔라감성 Part 5》

發行日期：2017年10月17日
Album:
1. 외로운 사람들(孤獨的人)

2. 가을편지(秋信)

MINI ALBUM《솔라감성 Part 6》
發行日期：2018年4月24日
Album:

1. 바람이 불어오는 곳(風吹來的地方)

2. 눈물이주룩주룩(淚光閃閃)

3. 한동안뜸했었지(一段時間沒有音訊)

4. 별 바람 꽃 태양 solo ver (星星 風 花朵 太陽)

SINGLE 《SPIT IT OUT》
發行日期：2020年4月23日
Single:

1.뱉어(SPIT IT OUT)

2.뱉어(SPIT IT OUT)INST

玟星
MINI ALBUM《Selfish》

發行日期：2018年5月23日

ALBUM:
1. In my room

2. SELFISH [Feat. 슬기 (SEULGI) Of Red Velvet]

3. 구차해 (Acoustic Ver.)

MINI ALBUM《DARK SIDE OF THE MOON》

發行日期：2020年2月14日

ALBUM:
1. Eclipse

2. Mirror
3. ILJIDO

4. Moon Moive
[url]ttps://
5. Weird Day (Feat.Punch)

6.Snow

Repackage《門OON : Repackage》

發行日期：2020年5月29日

ALBUM:
1.Satellite(INTRO)
2.Eclipse
3.mirror
4.ILJIDO
5.MOON MOVIE
6.Weird Day (Feat. Punch)
7.Snow
8.Absence

9.Absence(Inst.

輝人
SINGLE《Magnolia》

發行日期：2018年4月17日
Single:
EASY (Feat. Sik-k)

MINI ALBUM《SOAR》

發行日期：2019年9月5日
ALBUM:
1.Good bye(헤어지자) (Prod. Jung Key(정키)

2.EASY （feat. Sik-k）
3.Good bye(헤어지자) (Prod. 정키) (Inst.)

華莎

SINGLE 《멍청이》

發行日期：2019年2月13日
Digital Single：
1. 멍청이(TWIT)

MINI ALBUM 《María》

發行日期：2020年6月29日
ALBUM:
Intro: Nobody Else

María

Kidding(Prod.Zico)
WHY
I’m Bad Too(Feat. DPR Live)

LMM

멍청이(TWIT)

入坑指南！

岩岩入坑唔知睇咩好？
覺得無從入手？
想知有咩推介？

舞台篇/Collaboration/非主打歌曲篇

必看舞台！

傳説級舞台-不朽的名曲melody！！

MAMA IN JAPAN 2018
各人Solo舞台+表演

改編一首歌可以包含幾多種曲風？

女扮男裝又如何！

主唱同Rapper交換PART都得！

唱足15分鐘串燒live！實力女團認證！

推薦的Collaboration
合作曲也能拿下一位！
Jung Key- Anymore(부담이 돼)（成為負擔）Feat.輝人

邊個話女團唔hippop得啊！
Basick- Stand up (Feat. MAMAMOO)

2018年話題之作！
로꼬, 화사 of 마마무 주지마
(不要給- Loco, 華莎）

推介非主打歌曲！
(其實有好多sidetrack都好好聽架，有時間既可以每首都聽下可能揾到你既”飛佛”song呢
輕快又舒服

落雨唔知聽咩歌好？

整野食都可以係一首歌？

好早起身攰到眼都打唔開？要係車到補眠？

對童年你有咩回憶呢？

春天發佝瞀（發吽豆)冇咩mood?

正能量發放！隨心所欲做自己！

眾多木木巴絲覺得最可惜專輯之選- BLUE;S
超級推介成隻專輯聽十次！！係十次！！！！！

日文篇
(原創／翻唱作品質素非常高！！非常值得一聽）
You don't know me

Sleep talk

Nada Sou Sou

Shampoo

綜藝篇
MAMAMOO 影音總整理(PTT)

必睇！！！

MMMTV (現時最新為第6季）

唔想睇殘體字MMMTV另有台站繁體字幕
（S1-5）

（S6- ）

（S1-S4）

（S5）

(S6)（1-11集都可以係上面蘿蔔站內揾到）

飲酒歌媽木(S1-S3)
微醺放送（飲酒歌媽木Season1）

飲酒歌媽木 Season2

飲酒歌媽木 Season3

飲酒歌媽木6週年SP

MooMoo Trip

MAMMAMOO X Griend ShowTime

IDOL Radio (歡笑與眼淚的結合！）

我獨自生活
（180608）（PS：其後惠真也有參與其他集數）

Weekly idol
（160302）

（180307）

Idol room
(180807)

人生酒館
（190314）

竹馬篇（180705）

認識的哥哥
（190420）

（161217）

PS：不日更新

有用連結
官方YOUTUBE

英文Subs

MamamooTrans (Closed)

MoomooSubs

各成員韓站大全(一鍵follow冇煩惱）

加入官咖教學（手把手教學）

開post template

lm

本來仲想返黎開post添
唔該哂

Lm

咁啱見到冇人開所以開左
下次交番比你

新帖lm

LM

唔緊要啊
最緊要有人幫手開

日月狗LM

帶gobe容lm

angel line 華麗lm

爆po爆得咁快星果然勁

帶日月留名聖誕快樂呀大家

短髮sisters留名

原來申世景做 有任時完同靚OST陣容都救唔返

原來2017冇邀請佢地？

聽歌啦

官方twitter開始宣傳solarsido

RBW搞乜

似講掂數了 係要續約

係咪換咗人？今日仲叫人投票，之前都無

感情演繹不過和聲有少少勁，一開頭唔係太認到把聲

咩劇

好似話係哲仁王后

好正

hug me? 好啊

預祝各位木木聖誕快樂

呢套cls

好聽
邊個比負評

唔係哲仁王后 google完係朝鮮生存記嚟

撳錯

唔知佢地有冇20秒
咁多人

有得同前輩合作已經好好

啱呀 至少人地搵佢地合作
已經係開心事

好似唔識

原來係柳熙烈的寫生簿聖誕特輯

Wow 堅?

Merry Christmas

應下節先

化個眼妝用咗成4個palette
但係其實都係嗰啲色咁

留名留名
呢啲時候點少得呢首名曲

本身仲諗住容開完ig會好少po野

睇嚟容心情好靚

啲造型好靚

第三幅lol

好似細路女

Merry Christmas呀咁多位

30歲
ic

新飯留名

傻容

一望到就覺得眼前一亮

Angel line

Omg

正呀

發達了 咁多首

開場

唔使mon住

Opening stage - Solar, Wheein (with other artists)
8.43PM KST - Uhm Junghwa, Hwasa - Hop Im
8.15PM KST - VCR: COMING UP NEXT (MAMAM
9.13PM KST - Hwasa - Maria
9.19PM KST - MAMAMOO - AYA , Dingga

正！！！！！

嘩最好嘅聖誕禮物！！！

都預咗個開場係同其他人一齊表演會做配角
仲要搭條葱送多個男人大聲唱歌
不過見倒輝容都好

中間個個好q大聲

可以休息了

我哋好似一句獨唱都冇

好似一人有一句

break 放mmmtv，咁有心

遲咗入去已經冇嘢睇

7:40再見

得30秒solo
仲要有人唱back up

rapper line嗰part又幾sweet

所以話冇期待過開場
預咗係咁

有YouTube，自己拉前睇

起碼開場可以見一見咁

好過冇啦地位算唔錯

其他團自己stage勁多大wide shot
cls
sbs係咪痴線
無人想睇cg囉

原來人哋咁長啱啱先留意到

又有cg?

又話8:15係mamamoo既

華莎

終於嚟了真你好型呀

個時間表係咪有delay7點幾等到依家終於有

好正啊

咁計法咪要等多一個鐘先到MMM

我諗至少多20分鐘

想問有冇人知申請官咖正會員要等幾耐
唔該晒

完咗gfriend 到mmm

起碼兩星期

出了

Maria

Aya

容咁低胸

輝人套衫

今日d造型真係好完美

aya背景嘅dingga

係喎屌

佢收尾做咩企得咁開

牙星

我等左半個月

啲鏡頭又咁屎

係咪冇架啦 咁我就唔睇架啦

María 改得好正

輝髮型

今次aya個remix有驚喜
Maria remix到變bury a friend咁好正

以為啲火都係cg

+1

Aya既可塑性都幾高 次次去到dance break個位都幾正

真

冇啦

maria真係超正 改到有beat咁

真係好適合stage

睇fancam 好過

冇計啦而家所有歌謠呀頒獎禮呀都係show自己cg幾勁

睇fancam開心啲

跟本無人想睇cg
唔知佢地諗乜野

頭先oh my girl 都已經怪怪地

全部都有wide shot cg

可以solo留呢個髮型

咪係 個個都係為左自己偶像先睇
邊有人係為左睇cg

幾個台，仲有d online con，都係咁搞cg，都痴線

大佬心心！！聖誕節快樂

好撚正

fancam有4k

癡線，嚴正花咁嘅年紀仲跳到呢啲編舞，如果啲大媽識跳呢啲而唔係廣場舞，會唔會冇咁乞人憎
好鐘意訓係到用手玩人浪個到，編得好好睇，最後又係好warm，可以預見30年後華莎會變咗正花嘅角色，後浪推前浪

多謝大佬們
特登未睇中字留返你地出先睇

功勞全歸K大佬

有啲忟 成日MMM都比人cut短 鏡頭又差

K大佬好勁
真係辛苦曬

收放自如

大佬好勁
立刻覺得星伊煮飯好親切

上禮拜嗰個maria ending瞓低轉aya嗰個都好正

上次間鋪頭

大大個星伊

噚晚喺度買咗隻melting俾自己做聖誕禮物

幾錢

輝仔開波好似唔係合十架喎

$150，早知之前跟ig啲團買

Jtbc.insta有得投91line

Ig d b 網團?

已投

係呀

done

melting要150
btw中咩卡先

中團卡

又有呀真渣車睇睇落好震咁但車速都幾快

都ok喎

做咩係咁凳

係咪想架車起步快啲

惠真呀呀呀呀呀

見到又開團了

?

上次套衫

唔洗理啦
聽歌

團寵果然係團寵

見到羅家英講Maria就想笑

設計師好波

玻璃

唔意外
唔該班玻璃人唔好用英文

夠霸氣！

其實套衫好L靚

真, 又型又靚

咁先好，依家辱華比佢哋玩爛咗又順便幫mmm賣廣告

咁呀真都可以做小個stage嘅

本身好期待refund sister

無計，多謝中国武漢肺炎啦

今年因為佢都唔知唔見左幾多野！

無左成年
好彩仲有份工

有官方合集

今日solarsido live

今集我獨 呀真d part真係好搞笑

成勛拉住呀真個下，我

Nooooo

邊個位？冇留意到添淨係記得呀真騎大傻

上一集坐快艇出去睇海豚，佢驚阿真飛出去所以扯住佢
成勛真係好哥哥
阿真上我獨真係好，多左人識又識左班好照顧佢既哥哥姐姐

有D咁嘅事
我仲睇緊全女班個集

真係超暖
個個都好錫佢，佢又真係超自在咁想做乜就做乜個個喊緊佢就繼續食嘢好中意咁樣嘅佢

上集叮飯都好笑

笑4

冇改錯名，賢惠又率真嘅惠真，率性又自然、親切而感性。而上到舞合就化身華莎，華麗而蔢莎嘅黃花，係舞台盛開、為舞台而綻放。

一隻蘿蔔ching係唔係到tg冇較notification,依家先覆左message

9點solarsido live

真係聽話出時間

好彩有預告

live開始了~~

你講得好好笑
btw之前睇wiki見到話hwasa漢字係"華奢" 唔知係咪真雖然好怪但都幾fit佢

唔知有冇人貼過

覺唔覺每次live都好細聲

換左iPhone

覺 開返其他嘢先發現原來較到勁大聲

有通知個時嚇q 死

超細聲臨尾段ASMR 直頭聽唔到佢講乜

原來感性露營9-10集無呀容

去咗做隊長

咩隊長
無中字唔係個嘉賓比人封殺咩

我諗佢嘅意思係去做mamamoo隊長
則係上音樂節目所以冇拍感性露營

仲有邊到有翻譯冇容我都想睇

ENGSUB

佢哋俾版權費先啦

我都係睇住英字先

我係指佢做mamamoo 隊長，因為個節目係咁講

但唔係cb期都有一路繼續拍咩之前

其實係，唔係貪有時想彈幕互動下，一早轉睇英字啦

我都係見彈幕話因為今次無容，所以得娜恩吧譯緊
唔知真定假

之前有集都要中途走 所以應該檔期問題

tkts 割左席
睇英算啦
一集半集

著睡衣就咁走

最後一句真係笑死

之前bts嗰次都係成班咁講，結果

B網D舊專原來有特價

乜原來佢地有俾錢買版權架咩

星

Solar 同呀劉生個YOUTUBE終於完

然後韓版啲碟soldout 哂

之前睇過條片但搵唔返
輝人唱錯 solar即刻望住佢
輝人個樣勁驚
有無人有個條link

有分韓同唔韓版?

呢個都有少少

我意思係bizent 韓版
以前bizent 海外版唔賣碟只賣週邊
現加世道變好了

唔該晒

原來今日mbc演藝大賞有表演？

皮褸 型

係喔，唱左dingga
但係唔似live,唔知有冇睇錯

應該係預錄嘅
因為星呢個時間係電台live緊

阿輝咁靚

勁呀

叻女

今年真係辛苦曬阿真
希望佢可以好好休息番多啲

呀真vlive

講真呢個鐘數 反而想佢休息多啲

見到開vlive都估到應該又唔記得多謝moomoo
記得上年凌晨4 5點開vlive

以為邊隻女夜鬼開live,原來係呀真

轉頭又要預錄

頭尾兩張真係無敵

6呎高

今年識咗好多人

佢地著西裝真係好正式

見到佢著得咁少衫都覺得好凍

估下xxx 係邊個

屋企有暖氣啦

呢度好似係屋企？
張醫院床呢唔係話好萬能架咩

幾間房啦

李孝利？

正確

其實我想講佢地跳得好好

笑死 連名都唔提得

露營無字片d 留言先好笑

笑咗
国家面前無字幕

最好笑係之前同始源個樣打格仔

今次都打格仔咪得lor

突發 ot4 live

直播！！！！！！！

vlive

咁夜開live

有live

久違全體live

活躍的輝

假笑女團

容又抹玻璃

輝wow

想佢哋早啲瞓覺同休息

個bye 都未講完

可能等緊pre recording

阿星勁快手閂live

4個都上哂妝應該係等錄影吧
不過星真係熄live熄得好快

佢地真係日夜顛倒唔洗訓

呀容話ot4 vlive 就真係有vlive
仲要2日後就有

都係拍mv/打歌/年尾stage 先係咁啫
我估

唔好以為我唔知你調返轉咗

強迫症sor

頂 又咁夜追唔到想問vlive係咪有得睇返

點會無

笑死

好老土啊~~~~~~~~~

thanks

好癲

懶惰地獄沒有金容仙

係咪分多左錢比公司

又交戲

改logo

Btw
點解challenge 隻字跌左一級
同Solar's New 唔同level

你啲強迫症

個C 字真係好明顯跌左落去
睇佢唔順眼

痴線你好癲喎咁都見到

佢應該係challenge 轉change 個動畫未對齊

尋日live d 糖

星伊掂啊！

最後EP9嘅中字竟然係世燦FANS出咗

笑死HP-100

要等咁耐

點解會咁耐
仲以為10點幾就有佢地

仲有3粒鐘…

但啱啱又話coming next wo

又流料？

有travel初舞台

今晚有travel live啊!!!!!!!!!!!!!!!!

！

呀真2首
mmm 2首
mbc 好波

正呀喂

travel
如果有埋aya就好

呀真呀輝舞台?
好似聽到

呀真

lmm

d dancer係咪戴kf94

LMM新編曲+全首maria
啊真

唔講唔覺咁多

佢哋令個2020豐富咗好多

真 + 正化

我覺得件衫銀色個部分好似mama 個消毒女

有畫面

又有solo又有廣告歌又有團cb
今年佢地其實好活躍
Btw武肺fuck you

本身有concert
武肺fuck you

佢哋應該要過咗年先出lu

新年快樂呀大家

仲諗住鏡頭會影到佢地抱住轉圈圈

應該就嚟出

呀真點解可以正到咁架

終於！！！

Dancer啲面罩嚇親我

正到
mbc 好波
一d cg都冇

出咗?

冇cg 都幾好

正好總結下今年
全年最愛 Wanna be myself
solo就LMM、Absence、Shine on you
travel就good night

好多謝MAMAMOO 今年出左咁多金曲比我聽

但點解有幾個鏡頭要影背面
不過成個舞台feel都好high

等YT算，追唔切live

f 又miss咗

唔緊要啦 出YouTube就可以瘋狂loop啦

本身就唔需要cg，我係睇人唔係睇cg

新一年啲鏡頭都係要咁屎

無左粒墨

睇到台下都幾好呀

靚到

聽住嚟倒數啱啱好

有MAMAMOO陪過年 太幸福

Happy New Year

各位MOOMOO新年快樂呀~~
新一年唯一願望 全員續約

新年快樂呀大家
希望mamamoo係2021年繼續開開心心

新年快樂身體健康呀大家 凍呀著多件衫

嘩禾容

新年快樂呀大家

咁多位木木新年快樂
祝大家同MAMAMOO都身體健康 一切順利

新年快樂啊各位木木

新年快樂

好qq 但係點解容仙手套仲大過塊面

呀真 果然是你

容仙呀

好cute

玩得好開心

終於有高清官方片

Btw 新年快樂

居然有um oh ah yeh，好感動
永遠都咁期待呢首既ad lib，過左咁多年都仲玩得咁開心

原來仲有starry night

越嚟越得心應手、遊刃有餘，唱歌、舞台、搞笑全部有，呢啲真係樂壇前輩嘅級別，8年次唔係講笑。

OK

星ig post個hashtag byul2closet 係咪新加落去 見有啲舊post都edited

你改左名?

係咪最後兩集啦

有冇第二季

全部member都話想有
但未話有

moomoo send既？

係呀廢事好似唔理呀gu咁但又唔知佢中文譯名點樣好

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

mino係咪肥左，點解好似唔同左樣咁

佢係咁拉頂帽個度好好笑勁可愛

實凍到傻左

呀容wallpaper

笑死，明明佢隊內最憎玩平語

有線嚟講算成績標青？

因為呢到佢唔係最大

個陣唔知邊度睇過話呢啲有線收費電視台 接近3%其實都算唔錯？綜藝通常都冇電視劇咁勁去到10%個啲
所以應該都算係咁啦收視冇一路跌 反而最尾上到2%以上
第二季可能有望

好似話>3%就算收得

第二季

第二季求原班人馬

第二季 我要91line

睇睇下短髮都ok

影得好靚

原來有過印尼組合

咩料

我開心咗下

終於去買返d 舊專
G 媽有嘅專都比我掃哂
又唔見幾舊

開心錢嚟我最近都訂返頌感

呢個真係無，搵左代購

有啲期待遲啲買齊曬可以砌到靚一靚

連登有愛，多謝晒一隻蘿蔔

Cls
蘿蔔清仲有無邊隻有貨

團好似係得易搵嗰幾隻
不過頌感cd可能有多隻，仲有絕咗版嘅頌感pb，當年買lp嗰時冇為意原嚟隻pb同lp入邊嗰隻一樣，所以有多本。

頌感CD已經買左
原來仲有PB，啫係唔同CD version?

我嗰隻係lp入邊嗰隻pb，成隻lp咁大，不過太耐冇開嚟睇，唔記得啲content係咪一樣

LP PB個本入面係頌感con影啲相黎
頌感CD/卡帶本PB先係一樣(如果冇記錯既話)

講起好似有啲印象
如果有容飯有興趣，應該會原價出。如果新容飯去official買頌感cd，我就送啦

想要大PB

Wow原價
大佬

ching，原價wo
我今個禮拜應該唔得閒搵返出嚟，ching想要嘅，等下兩個禮拜ok？

代購頌感計唔計

我買嗰時就係原價，冇咩興趣炒
carousell嗰價如果連lp都ok，齋pb就誇咗啲囉

如果cd鋪代購有receipt都ok，但係如果ig嘅話就sorry啦

睇下有冇先

想要，本身已經有頌感CD

想要+1係咪買返頌感有receipt就得

yep
不過我得一隻backup，可能要睇下前面兩位ching搵唔搵到receipt

比一星期左右我

片尾正

成條片都正

SOLARSIDO SEASON 2

雖然我未開聲睇
但感覺好過上次唱歌VERSION

又轉貼

以後真係要24 小時mon post

連主色調都轉埋片尾個channel logo遮住個頭嘅喂

come down

突燈架，就係個ICON 當人頭

個頭

感覺幾高質

um，借問聲係咪絲？除咗我自己，我好似都幾少見到其他女仔容飯，所以如果係，我可以放埋另外嗰隻俾你，不過就要俾啲時間我同佢say goodbye，同埋就算以後要出都唔好炒價出

想問下絲打有冇melting memory同purple 三隻都想收

女容飯係度

笑死容式英文

solarsido 條team d 英文

走左位

iPad full screen無事,iPhone full screen 就走哂位

都好呀睇到容個靚樣

我唔係算啦咁

一定係比人投訴睇唔到個樣

原來自己有講返

可唔可以留個tg？sor 我本身tg 冇用username

ching,宜家hold咗俾lisa巴，如果佢唔要我再俾tg你啦

咁小布嘅星有D唔慣

呀輝

Andar 一次過放咁多相

諗起2 young girls

畫家輝

唔知關唔關solo事呢

應該係

意思指準備畫cover？

Magnolia Easy solo debut係有畫畫

貓砂

IC

輝仔：今次仲唔fake9你哋？

或者個箱係裝緊顏料

4K FANCAM

呀輝個EMOJI 就係表達呢樣野

禾容

容呀覺得咁樣短頭髮有層次啲好睇啲

呢啲係幾時嘅相？

應該唔係最近

soar mv入面個幅畫都係輝輝畫

我都係咁諗

見到個下巴都知張相都有一段日子

呀輝搭鐵? 竟然唔坐保母車

係咪舊相嚟宜家搭鐵唔戴罩或者除罩應該會被人鬧
btw諗起佢著豬仔衫拍完starry night 唔坐車返屋企走去搭鐵

係喎，唔記得左個罩

新story係唔係拍緊mv

個景好似係rbw？？
不過唔知鴨仔會唔會同solo有關

好似淨係玩雪

諗多咗諗多咗

比我ff下

官咖輝仔張長輩圖
忍唔住笑左

申請咗就嚟一個月都未批我

等到頸都長

原來韓國都興長輩圖

早排掃twitter又係有 估唔到

唔知點解張圖好似有聲

好嘈

啊哈哈哈 哈哈哈

專業假笑女團

新intro 正到

強行賣廣告

咁佢兜到佢都好嘢

佢唔係話唔係廣告咩

嘩，咩料

合約已到期

上次live Wheein 又話1月7號好忙
續左未

唔知會點呢

可能聽日就會知

今日到期?!!!

2014年1月8日，MAMAMOO參加了與Bumkey合作的《Don’t Be Happy》。在正式出道之前，他們又陸續推出了兩首合作作品。因此，很多粉絲都認為該組合的合同將於2020年1月8日到期

係今日

可能一起身就唔知會發生咩事
大家坐穩啦
見字飲水坐直啦

咁樣講完即刻唔想訓

唔洗咁擔心既
一係續一係唔續架姐
如果真係聽日公布講既
即係結果都早就已經整定左
咁仲擔心黎做乜 早啲訓覺啦

都啱嘅結果點都好 點都會繼續支持佢哋

買定離手
續
唔續

我買續

我有receipt 啦
TG 比圖你

呃正皮

唉屌 我返緊通宵
希望我一陣放工返去訓醒會係好消息

素丹真係個個po都覆

根本係點人數

大家中伏

彈出又彈入
你玩哂啦

係咪容記錯

之前個聲明係2016年出
可能之後有過改動呢
不過冇出聲明

人都癲

禾大仙丹

咁搞法分分鐘無啦啦突然有一日先講係咪續約

係咪星介紹佢去舉鐵😂

但係容一個都唔follow，星星係咪要提下佢應下瞓素丹，唔係搞到好似單戀咁食糖都食得唔安落

覆*素丹

見有人話係要提早決定續唔續 所以1月8

但1月8係出don’t be happy嘅日子
份約係1月9號簽

唯有等埋今日睇下有無消息

hip都幾勁其實
2019年出但係2020年好多榜都有hip份

Solarsido尋晚條片最尾個預告真係睇到我好好奇
勁想知係乜

Hip真係幾正
可能係queendom效應加埋首歌又真係唔錯

Hip其實都幾誇張 食住queendom個勢+mama 年末谷上去

上埋新聞

[#솔라]

[Special Clip] 솔라 (마마무) –
Blue Bird (런 온 OST Part.3) |
Solar (MAMAMOO) - Blue Bird

🔗

#마마무 #Solar #런온 #Blue_Bird

嘩

巧巧聽終於有得睇住容個靚樣聽佢唱呢首

真，終於等到

矇得黎幾有feel

我未聽，係咪live?
定係播歌扮唱?

聽咗把聲好清似真唱

素丹已讚好留言
快到

solo d 畫作

Last ep

唔知整咩

摸屁股

屌同步

原來任，仲以為無啦啦忍唔到手

Cls

頂好笑飯成年偶像嘅樂趣

好撚直白

符合人設

睇個陣本來以為佢會話係屁股痛 點知

呀容你女idol 黎架
雖然我都唔介意聽

聽日又上劉大神節目

聽日有gda 仲係素丹做mc

求露營出多一集導演版

原來咁大crew

正常
不過咁多人圍著你拍野自hi其實都幾尷尬

感性露營仲要喊 咁多人影住喊

約度重未有消息?

老婆有冇屌鳩你追女團

mamaoo講唱質唔係淫邪無屌

尹食堂 一日三餐 叢林呢d出名嘅應該仲誇張

容呢套衫，真係睇見都覺得凍

新團?

Running man 先多

呀容好似唔怕凍
Camping 次次佢都著最小

有冇人有直播link

佢地表演左未？我啱啱先開

有link？

暫時淨係見到阿真攞左獎

感謝

thx

你可以用我嗰條link，我啱啱睇應該快過你呢條link

丹撞到容會點

終於係成首歌

容做咩搓自己心口

我諗起queendom既猛男托胸

仙丹

應該係bra top 甩，托＋扯左好多次

公海話mmm岩岩咪嘴+hea, 你地覺唔覺?

有開mic

I mean 呢下

r痕
d毛好吉

btw搞到變俄佬舞

明顯有開
而且個音量明顯係華莎＞輝人＞=solar＞玟星
要講嘅話，係得華莎唱Maria嘅時候有好多句冇出聲

hip 舞台不嬲都係backup 勁大聲

啱啱miss左邊度有得睇番

唔係偏幫但真係明顯聽到有開咪
不過就感覺唱dingga個陣成個氣氛正啲

HIP個陣係feel到啲動作冇做到好足好大力
所以會覺得hea
但好明顯有開咪

咪就一定有開 仲要幾清楚 冇佢所講咪嘴都廢事
Hip 個陣有啲動作力動度做得唔夠我都見到
但又未到超hea
重新編舞 轉舞台 個度我覺得做得唔夠好
但dingga stage 冇問題喎

Dingga舞台成個氣氛好唔同啦

講得好，hip嗰度都同意
講真mmm連喺舞台上直接唱歌唔做其他嘢都會啦，D舞plain少少算得係乜

最大問題係話冇開咪，呢樣嘢作為moomoo係冇可能接受有時D backing太大聲我都會唔太中意，但輝同容把聲咁明顯都可以話冇開咪，我真係笑撚咗

照計呢個ver應該冇點消底聲 dingga呢個stage都冇咩好挑剔啦
vocal明顯到咁都話咪嘴
頂 見到D人講仲滿心歡喜諗住見識下
點知……又呃人嘅

secret

睇晒成集玩什麼好呢
又話有阿真既
我連佢把聲都聽唔到

秘密嚟嘅請期待

唉好懷念佢地開全live冇MR嘅舞台
跳舞是但fing兩下都冇所謂

容好似因為件衫要就住就住唔可以郁咁大幅度
除咗特登托嗰兩下之外都見到佢整咗件衫好多次
平時其他人着tube top都會用透明bra帶㗎嘛
佢直接着冇帶 跳舞一定跣啦

不過Maria dance break之後好似一句聲都冇
係個咪壞咗定點佢平時都唔會咁多句都唔唱架喎

同埋hip好多腰同胸動作 好難唔跣

btw hip 2019出2021仲拎緊獎 好癲

得星個口罩戴啱

係到

我都奇怪

其實完全唔介意佢次次都i miss you咁表演

same 好似killing voice 咁最正

仲等我乖乖地係度睇住等

今日舞台重點應該係終於唔駛著一套淨係啱aya既衫去跳dingga

今日輝仔個胭脂化到好似少少飲醉咁好可愛

星星

唔知係咪我問題 喺香港嘅我覺得好凍 睇見舞台啲衫已經覺得好凍 睇到啲ig相覺得仲凍 但韓國冇理由暖過香港

邊個話唔凍

容ig caption囉google translate話係warm but cold

除衫咪凍

搓胸

搓胸毛

sg 已拎

隻手太凍想取下暖啫

勁可愛日月係咁喺自己/對方個post度comment

搞咩呀佢地
仙呀你理下素丹啦

單戀呀 陰公

容有素丹
星有會長

容都有po多熙呀

日月先係正教

想問吓有冇人知呢個係咩節目？

日月爭寵

多熙是大家的

咁都變meme

唔小心笑咗出聲木木都好有創意 之前都睇唔少改圖

好似係MCD

Dingga真係勁

冇人post我post

同上年比真係

不過我搵唔到片
你搵到，我都想睇

無買
無dvd 唔想買

2020年先追,google上年果個吸引好多

上年好似有片睇

好想睇真人con

好多新moomoo都寧願食炒買返前幾年嗰d今年真係還好

19年有黃金豬豬片睇

有無得開心share
我見youtube 得條13分鐘

我買專算

上年條片個個真係幾好笑
但19年我就麻麻地個outfit

但今年得相，SAD

如果今年又要玩概念既話
都唔知可以玩啲咩LOL

其實冇所謂，最主要都係想睇佢地玩
玩咩係唔重要

最尾aya

完全唔識塔羅牌，希望快D有港字睇下佢結果

係囉究竟會做d咩

勁好奇

都係D大路百搭野

有料
backup 先

睇完廣告之後即刻開咗枝嚟飲

肥仔水
隔離百事，mamamoo可樂，唔掂喎

想知邊個係小偷

好飲恨 後悔無買到
到而家都唔知邊個係小偷

你唔係怕呀兩邊一齊飲囉咩呀

solo和團體活動並行個團體係指mmm㗎可

可能日月小隊

日月小婚隊

How much do you know Hwasa?

111 fun facts about Hwasa (Eng subs is available)

宜家先知呢兩首有阿真

原來第一首一早Spotify save咗
但係第二首淨係聽咗少少冇聽到rap part唔知有阿真

之前睇wiki見到所以聽過仲有首ottogi，段rap唔知做乜

中意聞草

嘩邊個咁好幫我將sticker搬去signal
不過btw冇諗住改用signal

我呀見而家咁多人用 方便大家

點解唔轉呀

感覺佢有delay點講好signal感覺唔適合做fandom溝通app，功能太少，講私人嘢比較好

如果可以可唔可以麻煩絲打改返sticker pack名 mamamoo1好似怪怪啲

好似無得改返個名我再整多次 跟返tg stickers個名定係就咁mamamoo

跟返tg嗰個啦
不過其實今日我諗住大執tg個sticker pack，不如我執完再自己搬過去

好啊

唔知點解覺得好唔順，如果tg唔係咁多gp 真係覺得signal完全冇價值

同大家講返聲先，呢set sticker我會洗走舊嘅再整，所以如果大家用唔返舊嘅version唔係個嘢壞咗

Signal group啲人咁惡嘅

啱啱入唔知咩事 btw有冇stickers?

好彩我哋貓清都有同埋wts同tg一路都草落好多，轉過去應該唔難？我都想轉d過去

屌 照用啦 驚佢咩

轉咗嘅話求

惡過碼頭咕哩 木圈真係多得呢啲人唔少

佢點鬧人？無睇到sor

身為老飯覺得呢個圈真係變咗好多 所以唔混飯圈 入谷都係食下花生

咁講真如果個原作者覺得冇被尊重都有道理嘅，其實如果轉嗰陣同佢講聲又有落credit 就應該冇咩問題，又唔覺得呢樣嘢係咩飯圈變質
同埋咁多sticker佢唔想人用咪用過其他sets囉

變質梗係唔係因為呢件事啦 算啦唔講咁多🙊

人多就點都有D 架啦
利申 新木

明你哋想講咩 之前喺度聽都食好多花生
上面只係覺得佢錯唔晒啫

呢個fanart好睇 好似係泰國嘅

我都覺signal 入公海谷麻麻地
仲要無得開分身

原來天台係整鏡俾阿真

仲有幾個

一開始睇張相以為係p自己個樣入中間

迷底己解開

迷底已解開

個箱

唔係貓砂
真係藝術輝

估計其他member都有

唔係solo又唔係貓砂
係禮物

集體2次炒車

拍mv

錯link

vlog啫

估錯晒

影張相啫

俾我發下夢

AYA solo, 又唔唱埋呀星d part

日月小婚隊嘅teaser

有幾幕勁好笑

呢下個奸笑跟住發癲掟嘢有D心寒
跟住後面把劍插洗手盆個scene又係好正

真係估佢唔到 不過硬係覺得同之後solo點都有D關係

正

隻眼close up真係好close睇到曬毛孔

超高清，好正

見到佢扮奸笑左
點扮都係傻

笑死
呢個guide version 姐係之前Solarsido live唱嗰首係aya嘅前身？

覺得都算交到戲係接住後面掟嘢先忍唔到笑

就爆po

要禁個apps先會彈信息

比d 時間

呢d老套bug

唔信輝呢啲hea人會得閒都拍vlog

呢套都好型

健康個樣真係好精靈
但大發最得意

大發bb仔個樣同而家差唔多 都係勁得意 只係而家大隻咗好多

金容仙回應下我素談bb得唔得

阿容可能淨係識覆呢句

教錯佢用IG

情趣嚟嘅

頭先家母煮煮下飯喺度哼歌，我喺隔離聽心諗首歌咁熟嘅就問下佢哼咩歌，原來係decalcomanie，之後仲話哼到走曬音真係唔好意思

伯母好得意
decal咁高音喺屋企想唱都唔敢挑戰

點解會聽